**雪野五月**（，），[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。[京都府出生](../Page/京都府.md "wikilink")\[1\]，生長於[滋賀縣](../Page/滋賀縣.md "wikilink")[大津市](../Page/大津市.md "wikilink")\[2\]\[3\]。[身高](../Page/身高.md "wikilink")152cm。O型[血](../Page/血型.md "wikilink")\[4\]\[5\]。

本名：**井上 由起**（）\[6\]。舊藝名有：**雪乃 五月**、**雪野 五月**（都與現在藝名的日文發音相同）。

## 簡介

現用[藝名](../Page/藝名.md "wikilink")：****\[7\]。[自由身](../Page/自由職業.md "wikilink")，原、[賢Production](../Page/賢Production.md "wikilink")\[8\]所屬。、[東京廣播學院畢業](../Page/專門學校東京廣播學院.md "wikilink")\[9\]。

為人熟悉的代表配音作品有《[中華一番！](../Page/中華一番！.md "wikilink")》女主角梅麗、《[犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")》女主角[日暮籬](../Page/日暮籬.md "wikilink")、《[驚爆危機](../Page/驚爆危機.md "wikilink")》系列女主角[千鳥要](../Page/驚爆危機角色列表#主角.md "wikilink")、《[惑星奇航](../Page/惑星奇航.md "wikilink")》女主角田名部愛、《[銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")》的志村妙、《[暮蟬悲鳴時](../Page/暮蟬悲鳴時_\(動畫\).md "wikilink")》系列的&、《[酷妹當家](../Page/酷妹當家.md "wikilink")》主角二之宮貴子、《》主角章魚燒雷德、《[槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")》的米莉·湯普生、《[吹泡糖危機2040](../Page/吹泡糖危機2040.md "wikilink")》的希莉亞·史汀古尼、《[宇宙戰艦山本洋子](../Page/宇宙戰艦山本洋子.md "wikilink")》的松明屋紅葉、《[純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客_\(動畫\).md "wikilink")》的乙姬睦美、《[ANGELIC
LAYER 天使領域](../Page/ANGELIC_LAYER_天使領域.md "wikilink")》的木崎珠代、《[足球小將翼
(平成版)](../Page/足球小將.md "wikilink")》的[岬太郎](../Page/岬太郎.md "wikilink")、《[人造人009
THE CYBORG
SOLDIER](../Page/人造人009_\(動畫\).md "wikilink")》女主角003、《[棋魂](../Page/棋魂.md "wikilink")》的市河晴美、《[青出於藍](../Page/青出於藍_\(動畫\).md "wikilink")》的蒂娜·佛斯特、《[R.O.D
-THE
TV-](../Page/R.O.D_-THE_TV-.md "wikilink")》的菫川奈奈奈、《[閃靈二人組](../Page/閃靈二人組.md "wikilink")》的氏家火生留、《》主角[梅德爾](../Page/梅德爾_\(銀河鐵道999\).md "wikilink")、《[現視研](../Page/現視研.md "wikilink")》的春日部-{咲}-、《[BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")》的[四楓院夜一](../Page/四楓院夜一.md "wikilink")、《[Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹_\(動畫\).md "wikilink")》的[Pururu醫護長／小Pururu](../Page/K隆星人#Galulu小隊.md "wikilink")、《[女高中生
GIRLS-HIGH](../Page/女子高生.md "wikilink")》的香田亞佳莉、《[CLANNAD](../Page/CLANNAD.md "wikilink")》的相樂美佐枝、《[夏目友人帳](../Page/夏目友人帳.md "wikilink")》的柊、《[天才黃金腦
～神之謎](../Page/天才黃金腦～神之謎.md "wikilink")》的安娜·革蘭、《[聖鬥士星矢Ω](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")》的[天鷹座尤娜](../Page/天鷹座.md "wikilink")、《[Free！](../Page/Free!.md "wikilink")》的天方美帆、《[境界之輪迴](../Page/境界之輪迴.md "wikilink")》的魂子\[10\]等。

### 經歷、人物

雪野在家裡的四個兄妹中排行最小。從小因收看《[一休和尚](../Page/一休和尚.md "wikilink")》與《[相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")》之後開始對聲優產生憧憬，並說服曾強烈反對自己成為聲優的雙親和姊姊，高中畢業後前往東京。

1991年從東京廣播學院畢業後，成為\[11\]所屬。次年1992年幫[NHK教育播出的美國電視劇](../Page/NHK教育頻道.md "wikilink")《[兩小無猜](../Page/兩小無猜_\(電視劇\).md "wikilink")》進行日語配音（聲演少女C）出道。

從1996年電視動畫《[酷妹當家](../Page/酷妹當家.md "wikilink")》（聲演主角二之宮貴子）開始，雪野她擔當主角或要角配音的機會逐漸增加，由於該作品主角的台詞很少，而且也較少聽到她的聲音。但是次年1997年播映的《[中華一番！](../Page/中華一番！.md "wikilink")》（聲演女主角梅麗），以及1998年播映的《》（聲演主角章魚燒雷德）、《[槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")》（聲演第二女主角米莉·湯普生）中，才有聽到她幫有台詞的女主角進行配音。

2000年，雪野以電視動畫《[純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink")》（聲演乙姬睦美）、《[犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")》（聲演女主角[日暮籬](../Page/日暮籬.md "wikilink")）在業界提升了自身知名度。以及2001年的《[人造人009
THE CYBORG
SOLDIER](../Page/人造人009_\(動畫\).md "wikilink")》（女主角003）、2002年的《[驚爆危機！](../Page/驚爆危機.md "wikilink")》（女主角[千鳥要](../Page/驚爆危機角色列表#主角.md "wikilink")）。

2003年5月，雪野將原藝名「**雪乃五月**」更改為「**雪野五月**」，2015年5月又更改為[平假名的](../Page/平假名.md "wikilink")「****」\[12\]。

2016年5月退出[賢Production](../Page/賢Production.md "wikilink")，成為[自由身](../Page/自由職業.md "wikilink")\[13\]。

興趣有騎車、開車、[旅行](../Page/旅行.md "wikilink")、[潛水](../Page/水肺潛水.md "wikilink")。特長有講[關西方言](../Page/近畿方言.md "wikilink")、[弓道](../Page/弓道.md "wikilink")（2段）\[14\]。

### 逸事

雪野在錄音時據說容易投入自己演的角色。而且本身個性正直，相當討厭性格乖僻的人\[15\]和個性偏向溫和的男人，喜歡個性正直暨誠實的人，也因此有些人覺得她很難相處、不懂得玩笑。

上面經歷提到她是因從小在電視上看了動畫之後，對聲優抱著憧憬並將這個行業作為志向目標，並且出道之後一直把配音的工作作為主業。但她也對全心投入聲優工作時的信念用在舞台表演很感興趣，並表示如果有報價的話，很樂意體驗各種不同類型的舞台戲劇演出。

前面提到雪野本身個性正直，一方面[東京廣播學院時期的同僚](../Page/專門學校東京廣播學院.md "wikilink")[冰上恭子跟她相處時說](../Page/冰上恭子.md "wikilink")「私底下方面很自然」\[16\]。

說到會用「雪野五月」作為藝名，雪野說是在學生時代參加落語研究會時，使用了一部分的名字，然後加上母親的名字「五月」所組成\[17\]。

[新山志保於](../Page/新山志保.md "wikilink")2000年逝去之後，部分作品角色的配音由她繼承。

後輩[加隈亞衣把她視為尊敬的前輩](../Page/加隈亞衣.md "wikilink")。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

#### 1990年代

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（男孩子、女服務生B、大姊姊）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [怪盜Saint Tail](../Page/怪盜Saint_Tail.md "wikilink")（姐妹C）

  - [酷妹當家](../Page/酷妹當家.md "wikilink")（**二之宮貴子**\[18\]、曾奶奶）\[19\]

  - 蠟筆小新（大石惠、萩田、辣妹B、妻、米盛實、小學生B）

  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（里芋妹妹）

  - （少女）

  - [哆啦A夢 (大山羨代版)](../Page/哆啦A夢_\(1979年電視動畫\).md "wikilink")（女孩子B、 等）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [吸血姬美夕](../Page/吸血姬美夕.md "wikilink")（山之內遙、美智子）
  - 蠟筆小新（女性旁白、女性、鳩子、廣播、女高中生A、大嬸A、子）
  - [中華一番！](../Page/中華一番！.md "wikilink")（**梅麗**\[20\]）
  - [超魔神英雄傳](../Page/魔神英雄傳.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （七寶雅美）

  - [麗佳★公主](../Page/麗佳公主.md "wikilink")（）

  - 麵包超人（筆記本妹妹〈第3代〉）

  - （**章魚燒雷德**\[21\]）

  - [槍神Trigun](../Page/槍神Trigun.md "wikilink")（**米莉·湯普生**）

  - [吹泡糖危機2040](../Page/吹泡糖危機2040.md "wikilink")（**希莉亞·史汀古尼**）

  - [神奇寶貝](../Page/神奇寶貝_\(1997-2002年動畫\).md "wikilink")（敦子\[22\]）

  - [炸彈人 彈珠人爆外傳](../Page/炸彈人_彈珠人爆外傳.md "wikilink")（少年寶）

  - [魔術士歐菲](../Page/魔術士歐菲.md "wikilink")（瑪莉亞貝爾\[23\]）

  - （）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [迷糊女戰士](../Page/迷糊女戰士.md "wikilink")（六本松1號&2號）

  - （鸚鵡、小僧、2號）

  - [宇宙戰艦山本洋子](../Page/宇宙戰艦山本洋子.md "wikilink")（**松明屋紅葉**）

  - [逮捕令Special](../Page/逮捕令_\(動畫\).md "wikilink")（小霞）

  - [櫻桃小丸子 (第2期)](../Page/櫻桃小丸子.md "wikilink")（理惠）

  - [恐怖寵物店](../Page/恐怖寵物店.md "wikilink")（吉兒）

  - 神奇寶貝（繪美里\[24\]、

  - 炸彈人 彈珠人爆外傳V（茱麗葉寶）

  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（鹽谷深雪）

#### 2000年代

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（**[日暮籬](../Page/日暮籬.md "wikilink")**）
  - [學校怪談](../Page/學校怪談_\(動畫\).md "wikilink")（少女）
  - 葛瑞哥來驚悚秀 THE LAST TRAIN（2號、車站廣播）
  - [真·女神轉生 惡魔之子](../Page/真·女神轉生_惡魔之子.md "wikilink")（）
  - [哈姆太郎](../Page/哈姆太郎.md "wikilink")（向日葵公主）
  - [科學小飛喵](../Page/蒙面貓俠.md "wikilink")（關田、路塔）
  - 神奇寶貝（千惠\[25\]）
  - Monkey Magic（）
  - [純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客_\(動畫\).md "wikilink")（**乙姬睦美**\[26\]、美女、瑛子、女學生）
  - 純情房東俏房客 聖誕特別篇（**乙姬睦美**\[27\]）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [X](../Page/X_\(漫畫\).md "wikilink")（皇北都）

  - [ANGELIC LAYER
    天使領域](../Page/ANGELIC_LAYER_天使領域.md "wikilink")（**木崎珠代**）

  - [足球小將翼
    (平成版)](../Page/足球小將.md "wikilink")（**[岬太郎](../Page/岬太郎.md "wikilink")**〈少年時期〉、〈少年時期〉）

  - （）

  - 蠟筆小新（白蘿蔔小姐女兒B）

  - [心之圖書館](../Page/心之圖書館.md "wikilink")（佐伯沙羅羅）

  - [人造人009 THE CYBORG
    SOLDIER](../Page/人造人009_\(動畫\).md "wikilink")（**003**／**法蘭索娃絲·阿爾達努**）

  - （霧林安曇\[28\]）

  - [新白雪姬傳說](../Page/新白雪姬傳說.md "wikilink")（淡雪繭根\[29\]）

  - [七虹香電擊作戰](../Page/七虹香電擊作戰.md "wikilink")（艾爾克莉娜）

  - [破邪巨星G彈劾凰](../Page/破邪巨星G彈劾凰.md "wikilink")（島龍子、羅姆琳）

  - [巴比倫2世](../Page/巴比倫2世.md "wikilink")（佐伯玲香）

  - [棋魂](../Page/棋魂.md "wikilink")（市河晴美、學生）

  - 神奇寶貝（綾乃\[30\]）

  - 純情房東俏房客 春節特別篇（**乙姬睦美**\[31\]）

  - [聖石小子](../Page/聖石小子.md "wikilink")（**凱特蕾雅·葛羅利**）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [青出於藍](../Page/青出於藍_\(動畫\).md "wikilink")（**蒂娜·佛斯特**）

  - [我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（電視聲音1）

  - [盜賊王JING](../Page/盜賊王JING.md "wikilink")（艾莉克希爾\[32\]）

  - [決鬥大師](../Page/決鬥大師.md "wikilink")（切札舞）

  - [東京喵喵](../Page/東京喵喵.md "wikilink")（保母）

  - [花田少年史](../Page/花田少年史.md "wikilink")（桂、夏）

  - 棋魂（少年、男孩子）

  - （富子）

  - [驚爆危機！](../Page/驚爆危機#驚爆危機！.md "wikilink")（**[千鳥要](../Page/驚爆危機角色列表#主角.md "wikilink")**\[33\]）

  - 神奇寶貝（武藤\[34\]）

  - [陸上防衛隊](../Page/陸上防衛隊.md "wikilink")（鬼瓦國子）

  - [ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE_\(動畫\).md "wikilink")（塔吉）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 青出於藍 ～緣～（**蒂娜·佛斯特**）

  - [妮嘉尋親記](../Page/妮嘉尋親記.md "wikilink")（瑪德蓮）

  - [原子小金剛 (2003年版)](../Page/鐵臂阿童木_\(2003年動畫\).md "wikilink")（艾蜜莉）

  - [R.O.D -THE TV-](../Page/R.O.D_-THE_TV-.md "wikilink")（**菫川奈奈奈**）

  - [閃靈二人組](../Page/閃靈二人組.md "wikilink")（氏家火生留）

  - [魔法少年賈修](../Page/魔法少年賈修.md "wikilink")（勇太）

  - （\[35\]）

  - （貝蒂·布澤曼）

  - [高橋留美子劇場](../Page/高橋留美子劇場.md "wikilink")（綠、繪美理、小泉、小鳩）

  - [偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")（雪平櫻子）

  - [D·N·ANGEL](../Page/天使怪盜.md "wikilink")（佛莉蝶兒）

  - [星星公主](../Page/星星公主.md "wikilink")（**星丸**、涅見子、江角純）

  - [惑星奇航](../Page/惑星奇航.md "wikilink")（**田名部愛**）

  - [驚爆危機？校園篇](../Page/驚爆危機#驚爆危機？校園篇（ふもっふ）.md "wikilink")（**千鳥要**）

  - [神奇寶貝 Side Story](../Page/週刊神奇寶貝放送局.md "wikilink")（少女喬伊）

  - [最後流亡](../Page/最後流亡.md "wikilink")（麥德賽夫人）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [阿嘉莎·克莉絲蒂的名偵探白羅與瑪波](../Page/阿嘉莎·克莉絲蒂的名偵探白羅與瑪波.md "wikilink")（露意絲）

  - （**[梅德爾](../Page/梅德爾_\(銀河鐵道999\).md "wikilink")**）

  - [戰區88](../Page/戰區88.md "wikilink")（**津雲涼子**）

  - [現視研](../Page/現視研.md "wikilink")（**春日部-{咲}-**）

  - [蒼穹之戰神](../Page/蒼穹之戰神.md "wikilink")（機師）

  - [抓鬼天狗幫](../Page/抓鬼天狗幫.md "wikilink")（小染）

  - 決鬥大師Charge（切札舞）

  - [異域天使](../Page/異域天使.md "wikilink")（凡妮莎·雷尼）

  - 名偵探柯南（南里薰）

  - [仙境傳說 THE ANIMATION](../Page/仙境傳說_\(動畫\).md "wikilink")（蒂絲）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")（[四楓院夜一](../Page/四楓院夜一.md "wikilink")）

  - [植木的法則](../Page/植木的法則.md "wikilink")（瑪利蓮·凱莉、巴隆·艾斯克拉伏特的母親）

  - [新宇宙飛龍](../Page/新宇宙飛龍.md "wikilink")（藤山靜）

  - [槍與劍](../Page/槍與劍.md "wikilink")（**雪子·史蒂芬斯**）

  - [高機動交響曲GPO](../Page/高機動交響曲GPO.md "wikilink")（加藤滿）

  - （**三田村小夜子**\[36\]）

  - （拉比）

  - [地獄少女](../Page/地獄少女.md "wikilink")（紅彩香）(第7話)

  - [JINKI:EXTEND](../Page/人機系列.md "wikilink")（津崎靜花）

  - [嬉皮笑園](../Page/嬉皮笑園.md "wikilink")（**橘玲**、狸貓）

  - [驚爆危機！The Second
    Raid](../Page/驚爆危機#驚爆危機！The_Second_Raid.md "wikilink")（**千鳥要**）

  - [黏黏妖美少女](../Page/黏黏妖美少女.md "wikilink")（友里明日香\[37\]）

  - [雪之女王](../Page/雪之女王.md "wikilink")（拉斯姆斯）

  - [魔法咪路咪路 Charming](../Page/魔法咪路咪路.md "wikilink")（**森下遙**）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [受讚頌者](../Page/傳頌之物.md "wikilink")（索波克、）

  - [我愛美樂蒂：轉轉旋律魔法牌](../Page/奇幻魔法Melody：轉轉旋律魔法牌.md "wikilink")（星賀琉奈）

  - [銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（**志村妙**、小四、小馬尾）

  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹_\(動畫\).md "wikilink")（[Pururu醫護長
    ／小Pururu](../Page/K隆星人#Galulu小隊.md "wikilink")）

  - [女高中生 GIRLS-HIGH](../Page/女子高生.md "wikilink")（**香田亞佳莉**）

  - [009-1](../Page/009-1.md "wikilink")（**009-3**／**凡妮莎·伊貝爾**）

  - THE ROID MEMORY（梅爾·艾薩斯·森菲德）

  - [D.Gray-man](../Page/驅魔少年.md "wikilink")（摩亞·海瑟）

  - （碧）

  - [暮蟬悲鳴時](../Page/暮蟬悲鳴時_\(動畫\).md "wikilink")（****、****）

  - （）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [獵魔戰記](../Page/獵魔戰記.md "wikilink")（拉花娜）

  - [AYAKASHI](../Page/AYAKASHI.md "wikilink")（夜明秋野）

  - [Yes！光之美少女5](../Page/Yes!_光之美少女5.md "wikilink")（夏木愛）

  - [魔女獵人](../Page/魔女獵人.md "wikilink")（妮娜）

  - [CLANNAD](../Page/CLANNAD.md "wikilink")（相樂美佐枝）

  - [CLAYMORE](../Page/獵魔戰記.md "wikilink")（拉花娜）

  - [鬼太郎 (第5作)](../Page/鬼太郎.md "wikilink")（綾）

  - 現視研2（**春日部-{咲}-**）

  - [鬼面騎士 THE SKULL MAN](../Page/鬼面騎士.md "wikilink")（海倫）

  - Zero決鬥大師（切札舞）

  - [殭屍借貸](../Page/殭屍借貸.md "wikilink")（卡梅爾）

  - [帝托拉傳奇](../Page/拯救德爾托拉.md "wikilink")（沙恩\[38\]、納克）

  - （**大神大介**）

  - [真仙魔大戰](../Page/真仙魔大戰.md "wikilink")（彼得神子·神帝彼得、聖星皮耶特羅）

  - 暮蟬悲鳴時解（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - [女優大試煉](../Page/女優大試煉.md "wikilink")（**-{榊}-美麗**\[39\]）

  - [BLUE DROP ～天使們的戲曲～](../Page/BLUE_DROP.md "wikilink")（**香月道子**）

  - 可愛小水滴 啊哈☆（）

  - [戀愛情結](../Page/戀愛情結.md "wikilink")（大谷敦士的姊姊）

  - （**羅比**、熊小姐）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [RD 潛腦調查室](../Page/RD_潛腦調查室.md "wikilink")（圖書館司書）

  - Yes！光之美少女5GoGo！（夏木愛）

  - CLANNAD ～AFTER STORY～（相樂美佐枝）

  - 鬼太郎 (第5作)（杏子）

  - 麵包超人（樁公主〈第2代〉）

  - [深淵傳奇](../Page/深淵傳奇.md "wikilink")（**妖獸阿莉愛塔**）

  - [夏目友人帳](../Page/夏目友人帳.md "wikilink")（柊）

  - [隱王](../Page/隱王.md "wikilink")（織田八重）

  - [新·安琪莉可 Abyss -Second Age-](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")（安琪莉可的母親）

  - （小通）

  - [神奇寶貝鑽石&珍珠](../Page/神奇寶貝鑽石&珍珠.md "wikilink")（[百安](../Page/神奇寶貝動畫登場人物#百安.md "wikilink")
    、[小光的](../Page/精靈寶可夢動畫角色列表#同伴.md "wikilink")**[捲捲耳](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")**
    、**[神奇寶貝圖鑑](../Page/神奇寶貝圖鑑.md "wikilink")**聲音〈第2代〉、幼少時期的瓢太、小菘的[狃拉](../Page/第二世代寶可夢列表.md "wikilink")、小菘的[雪笠怪](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")、由克希、小望的奇魯莉安→艾路雷朵、烏拉拉的[胖丁](../Page/胖丁.md "wikilink")、電磁的[皮卡丘](../Page/皮卡丘.md "wikilink")、尚志的羅絲雷朵、真司的雪妖女
    等）

  - [意外](../Page/意外_\(漫畫\).md "wikilink")（冬吾）

  - [十字架與吸血鬼](../Page/十字架與吸血鬼.md "wikilink")（一之瀨珠魚）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - 我們這一家（藤澤美雪老師）
  - 犬夜叉 完結篇（**日暮籬**）
  - [元素高手](../Page/元素高手.md "wikilink")（瑪麗的母親）
  - [黑神 The Animation](../Page/黑神.md "wikilink")（魁音寺雪）
  - [真魔神 衝擊！Z篇on television](../Page/真魔神_衝擊！Z篇.md "wikilink")（迦米亞Q1－Q5）
  - [聖剣の刀鍛冶](../Page/聖剣の刀鍛冶.md "wikilink")（艾法多尼）
  - 麵包超人（柑橘醬小姐）
  - 決鬥大師Cross（切札舞）
  - 續 夏目友人帳（柊）
  - [鋼之鍊金術師 FULLMETAL
    ALCHEMIST](../Page/鋼之鍊金術師_FULLMETAL_ALCHEMIST.md "wikilink")（羅賽·托馬斯）
  - [Battle Spirits
    少年激霸彈](../Page/Battle_Spirits_少年激霸彈.md "wikilink")（**瑪吉莎**）
  - 神奇寶貝鑽石&珍珠（銀河隊的部下）
  - [戰鬥陀螺 鋼鐵奇兵](../Page/金屬對決_戰鬥陀螺.md "wikilink")（波佐間光的母親）

#### 2010年代

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [怪談餐館](../Page/怪談餐館.md "wikilink")（宇井留惠子）
  - 蠟筆小新（）
  - [戀愛班長 Second Collection](../Page/戀愛班長.md "wikilink")（櫻井佳美）
  - [女僕咖啡廳](../Page/女僕咖啡廳_\(漫畫\).md "wikilink")（龜井堂靜、護士）
  - 決鬥大師Cross Shock（切札舞）
  - [Battle Spirits
    Brave](../Page/Battle_Spirits_Brave.md "wikilink")（斯黛拉·克拉貝里希切科夫）
  - [HEROMAN](../Page/HEROMAN.md "wikilink")（凱薩琳）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 銀魂'（**志村妙**、小四）

  - [GOSICK](../Page/GOSICK.md "wikilink")（賈桂琳·席紐勒）

  - [Suite 光之美少女♪](../Page/Suite_光之美少女♪.md "wikilink")（北條真理亞）

  - [花牌情緣](../Page/花牌情緣.md "wikilink")（綾瀨千惠子）

  - 夏目友人帳 參（柊）

  - [火影忍者疾風傳](../Page/火影忍者疾風傳.md "wikilink")（靜）

  - [天才黃金腦 ～神之謎](../Page/天才黃金腦～神之謎.md "wikilink")（**安娜·革蘭**）

  - 神奇寶貝鑽石&珍珠 特別篇（小光的捲捲耳）

  - （京都犬）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - 銀魂'延長戰（**志村妙**）

  - [Smile 光之美少女！](../Page/Smile_光之美少女！.md "wikilink")（日野正子）

  - [聖鬥士星矢Ω](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")（**[天鷹座尤娜](../Page/天鷹座.md "wikilink")**、光牙〈幼年時期〉）

  - [數碼寶貝合體戰爭 穿越時空的少年獵人們](../Page/數碼寶貝合體戰爭.md "wikilink")（水樹）

  - 夏目友人帳 肆（柊）

  - [冰-{菓}-](../Page/古籍研究社系列.md "wikilink")（折木供惠）

  - 天才黃金腦 ～神之謎2（**安娜·革蘭**）

  - [神奇寶貝超級願望 2nd Season](../Page/神奇寶貝超級願望.md "wikilink")（小光的捲捲耳）

  - （美雪）

  - ONE PIECE（[可亞拉](../Page/革命軍_\(ONE_PIECE\)#可亞拉.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [玉子市場](../Page/玉子市場.md "wikilink")（大路道子\[40\]、珠子）
  - 花牌情緣2（綾瀨千惠子）
  - [八犬傳 -東方八犬異聞-](../Page/八犬傳－東方八犬異聞－.md "wikilink")（齋木茜）
  - 天才黃金腦 ～神之謎3（**安娜·革蘭**）
  - [Free！](../Page/Free!.md "wikilink")（**天方美帆**\[41\]、橘真琴〈小學時期〉）
  - [結界女王 震颤](../Page/結界女王.md "wikilink")（斯卡莉特·大原\[42\]）
  - [神奇寶貝 THE ORIGIN](../Page/精靈寶可夢_THE_ORIGIN.md "wikilink")（雷德的母親）
  - [〈物語〉系列 2nd Season](../Page/物語系列.md "wikilink")（臥煙伊豆湖）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [Aikatsu！偶像活動！](../Page/Aikatsu！偶像活動！_\(動畫\).md "wikilink")（瑪其那）

  - [金田一少年之事件簿R](../Page/金田一少年之事件簿_\(動畫\).md "wikilink")（虹枝光世）

  - [JoJo的奇妙冒險 星塵鬥士](../Page/星塵鬥士.md "wikilink")（妮娜\[43\]）

  - （**美羽**\[44\]）

  - 真抓狂偵探社（**美羽**\[45\]）

  - 決鬥大師VS（土瓶Lady／切札舞）

  - Free！-Eternal Summer-（**天方美帆**\[46\]）

  - [魔術快斗1412](../Page/魔術快斗.md "wikilink")（紺野艾莉卡）

  - [飆速宅男 GRANDE ROAD](../Page/飆速宅男.md "wikilink")（御堂筋翔〈幼少時期〉）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [OVERLORD](../Page/OVERLORD_\(小說\).md "wikilink")（布莉塔）
  - [終物語](../Page/終物語.md "wikilink")（**臥煙伊豆湖**\[47\]）
  - [境界之輪迴](../Page/境界之輪迴.md "wikilink")（魂子\[48\]）
  - 銀魂°（**志村妙**）
  - 蠟筆小新（形冰杉夫）
  - [Go\! Princess
    光之美少女](../Page/Go!_Princess_光之美少女.md "wikilink")（尤拉／前代人魚天使）
  - [城下町的蒲公英](../Page/城下町的蒲公英.md "wikilink")（櫻田五月\[49\]）
  - 決鬥大師VSR（豬排咖哩）
  - [神奇寶貝XY](../Page/神奇寶貝XY.md "wikilink")（[瑪綉](../Page/精靈寶可夢動畫角色列表#卡洛斯地方.md "wikilink")）
  - 名偵探柯南（熊堂修子）
  - [ONE PIECE 薩波特別篇 ～3兄弟的羈絆
    奇跡的再會和被繼承的意志～](../Page/ONE_PIECE_薩波特別篇_〜3兄弟的羈絆_奇跡的再會和被繼承的意志〜.md "wikilink")（可亞拉）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 境界之輪迴 (第2期)（**魂子**）
  - 夏目友人帳 伍（柊）
  - 神奇寶貝XY\&Z（瑪綉）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 境界之輪迴 (第3期)（**魂子**）
  - 夏目友人帳 陸（柊）
  - [BORUTO -火影新世代- NARUTO NEXT
    GENERATIONS-](../Page/博人傳-火影次世代-.md "wikilink")（信樂／堇的母親）
  - 名偵探柯南（[大岡紅葉](../Page/名偵探柯南角色列表#關西地區（大阪·京都）.md "wikilink")）
  - 決鬥大師VSRF（切札舞）
  - 銀魂.（**志村妙**）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [刀使之巫女](../Page/刀使之巫女.md "wikilink")（五條伊呂波／吉野伊呂波）
  - [驚爆危機！Invisible
    Victory](../Page/驚爆危機#驚爆危機！Invisible_Victory.md "wikilink")（**千鳥要**\[50\]）
  - Free！-Dive to the Future-（天方美帆）

### OVA

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （**雪見澤五月**）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - （**莉迪亞**）

  - （克里斯）

  - （艾琳）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [X](../Page/X_\(漫畫\).md "wikilink")（皇北都）

  - [Z.O.E](../Page/終極地帶系列.md "wikilink")（肯·馬林內里斯）

  - （梅特爾〈少女時期〉）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （阿爾卡小姐—）

  - （茅崎惠）

  - [純情房東俏房客
    Again](../Page/純情房東俏房客_\(動畫\).md "wikilink")（**乙姬睦美**\[51\]）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [戀愛小魔女](../Page/戀愛小魔女.md "wikilink")（**立石亞由**）

  - （星華）

  - [羔羊之歌](../Page/羔羊之歌.md "wikilink")（**八重樫葉**）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （貝蒂·布澤曼）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [銀魂「凡事都是打頭最重要所以逞強一點反倒正好～」](../Page/銀魂動畫集數列表#銀魂番外篇.md "wikilink")（**志村妙**）

  - （**尾崎雷歐娜**）

  - （貝蒂·布澤曼）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [現視研](../Page/現視研.md "wikilink")（**春日部-{咲}-**）

  - （貝蒂·布澤曼）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [暮蟬悲鳴時外傳 貓殺篇](../Page/暮蟬悲鳴時外傳_貓殺篇.md "wikilink")（****、****）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - It's a Rumic World [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")
    ～黑色鐵碎牙（**[日暮籬](../Page/日暮籬.md "wikilink")**）
  - 銀魂 「白夜叉降臨」（**志村妙**）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [萌少女的戀愛時光特別篇 小黑與小白](../Page/萌少女的戀愛時光.md "wikilink")（鏡黑的母親）
  - [皮卡丘的閃亮大搜查！](../Page/精靈寶可夢_\(動畫\).md "wikilink")（[捲捲耳](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")）
  - [暮蟬悲鳴時禮](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 皮卡丘的不可思議不可思議大冒險（捲捲耳）
  - [BLACK LAGOON Roberta's Blood
    Trail](../Page/企業傭兵.md "wikilink")（**法比奧拉·伊格萊西亞斯**）
  - [名偵探柯南 MAGIC FILE4
    通往大阪什錦煎餅的艱辛之路](../Page/名偵探柯南動畫集數列表#OVA.md "wikilink")（小西香鈴）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - 暮蟬悲鳴時煌（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 暮蟬悲鳴時擴 ～Outbreak～（**園崎魅音**）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 銀魂「鑽進被窩之後很在意擦拭的痕跡想睡卻睡不著的時候也是有的」（**志村妙**）
  - [義呆利 The Beautiful World Extra
    Disk](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")（法國國女）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 銀魂° 愛染香篇（**志村妙**）\[52\]
  - [天地無用！魎皇鬼 (第4期)](../Page/天地無用！.md "wikilink")（**正木月湖**）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [初戀怪獸](../Page/初戀怪獸.md "wikilink")（金子七三子\[53\]）\[54\]

### 電影動畫

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新：搞怪遊樂園大冒險](../Page/蠟筆小新：搞怪遊樂園大冒險.md "wikilink")（員工）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新：黑暗珠珠大追擊](../Page/蠟筆小新：黑暗珠珠大追擊.md "wikilink")（女主人）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [哆啦A夢七小子：蟲蟲大作戰](../Page/哆啦A夢七小子的蟲蟲大作戰.md "wikilink")（女子機器人）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：跨越時代的思念](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_跨越時代的思念》.md "wikilink")（**[日暮籬](../Page/日暮籬.md "wikilink")**）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：鏡中的夢幻城](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_鏡中的夢幻城》.md "wikilink")（**日暮籬**）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：天下霸道之劍](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_天下霸道之劍》.md "wikilink")（**日暮籬**）

  - （**艾莉莎**）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉：紅蓮的蓬萊島](../Page/犬夜叉#《電影_犬夜叉_紅蓮的蓬萊島》.md "wikilink")（**日暮籬**）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [劇場版 BLEACH The DiamondDust Rebellion
    鑽石星塵的反叛](../Page/BLEACH_漂靈：劇場版－鑽石星塵的反叛.md "wikilink")（四楓院夜一）
  - [小Kero
    K隆球的秘密\!?](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_2_深海的公主.md "wikilink")（**小Purulru**）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [劇場版 BLEACH Fade to Black
    呼喚你的名字](../Page/BLEACH_漂靈：劇場版－呼喚你的名字.md "wikilink")（四楓院夜一）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [劇場版 神奇寶貝：阿爾宙斯
    超克的時空](../Page/神奇寶貝劇場版：阿爾宙斯_超克的時空.md "wikilink")（[小光的](../Page/精靈寶可夢動畫角色列表#同伴.md "wikilink")[捲捲耳](../Page/第四世代寶可夢列表.md "wikilink")）

  - [Keroro
    出發啦！全員集合](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_4_逆襲的龍勇士.md "wikilink")（Pururu醫護長）

  - [劇場版 決鬥大師：黑月的神帝](../Page/決鬥大師#劇場版.md "wikilink")（切札舞）

  - （友子）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [歡迎來到宇宙秀](../Page/歡迎來到宇宙劇場.md "wikilink")（小山清水）
  - [銀魂劇場版 新譯紅櫻篇](../Page/銀魂劇場版_新譯紅櫻篇.md "wikilink")（志村妙）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - （朱莉婭）

  - [BUTA](../Page/青年動畫製作者育成計劃.md "wikilink")（古比）

  - [名偵探柯南：第11位前鋒](../Page/名偵探柯南：第11位前鋒.md "wikilink")（本浦知史）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [AURA
    ～魔龍院光牙最後的戰鬥～](../Page/AURA_～魔龍院光牙最後的戰鬥～.md "wikilink")（佐藤一郎的姊姊\[55\]）
  - [銀魂劇場版 完結篇 永遠的萬事屋](../Page/銀魂劇場版_完結篇_永遠的萬事屋.md "wikilink")（志村妙）
  - [詛咒屋姐妹](../Page/詛咒屋姐妹.md "wikilink")（奈緒\[56\]）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [玉子愛情故事](../Page/玉子市場.md "wikilink")（大路道子\[57\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （島田千代）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新：爆睡！夢世界大作戰](../Page/蠟筆小新：爆睡！夢世界大作戰.md "wikilink")（山田）
  - [劇場版 聲之形](../Page/電影版_聲之形.md "wikilink")（石田美也子）
  - [ONE PIECE FILM
    GOLD](../Page/ONE_PIECE_FILM_GOLD.md "wikilink")（[可亞拉](../Page/革命軍_\(ONE_PIECE\)#可亞拉.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新：宇宙人Pi力來襲\!\!](../Page/蠟筆小新：宇宙人Pi力來襲！！.md "wikilink")（山田）
  - [名偵探柯南：唐紅的戀歌](../Page/名偵探柯南：唐紅的戀歌.md "wikilink")（**大岡紅葉**）
  - [劇場版 Free！-Timeless Medley- 絆](../Page/Free!.md "wikilink")（天方美帆）
  - 特別版 Free！-Take Your Marks-（天方美帆）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [劇場版 夏目友人帳 ～緣結空蟬～](../Page/夏目友人帳.md "wikilink")（柊\[58\]）

### 網路動畫

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [笑園漫畫Web大王](../Page/笑園漫畫大王#網路動畫.md "wikilink")（**水原曆**）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [美少女戰士Crystal](../Page/美少女戰士Crystal.md "wikilink")（紅安）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [曆物語](../Page/曆物語.md "wikilink")（**臥煙伊豆湖**\[59\]）

### 遊戲

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （）

  - 少女之夢（時森曆）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （、真道）

  -
  - 超級真實花札 戀愛吧2（右手奈緒子）

  - （麻生詩織）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [莎木 一章 橫須賀](../Page/莎木_一章_橫須賀.md "wikilink")

  - （琳達）

  - （**雪見澤五月**）

  - 街 ～命運的交差點～（麻生詩織）

  - （天乃玉子）

  - （魚山美沙）

  - [ONE ～光輝的季節～](../Page/ONE～光輝的季節～.md "wikilink")（**川名岬**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - （渡瀨滿）

  - 華蘭虎龍學園 心跳編（結城司）

  - （[阿蒂蜜絲](../Page/阿耳忒彌斯.md "wikilink")）

  - [純情房東俏房客 ～情話綿綿～](../Page/純情房東俏房客#衍生作品.md "wikilink")（**乙姬睦美**）

  - （千堂狹霧）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [犬夜叉](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（**[日暮籬](../Page/日暮籬.md "wikilink")**）

  - （茅崎惠）

  - （**明智小鈴**）

  - （妮蒂·艾耶札）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （白銀少女、珍·摩爾）

  - 犬夜叉 ～戰國御伽合戰～（**日暮籬**）

  - （木南薰子）

  - （提姆·羅帕）

  - [命運傳奇2](../Page/命運傳奇2.md "wikilink")（羅尼·迪那敏斯〈少年時期〉、莉姆露）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - （波萊特·凡·洛伊德〈波萊特〉）

  - 犬夜叉 ～奈落的陷阱！迷幻森林的邀請函～（**日暮籬**）

  - [ANUBIS ZONE OF THE
    ENDERS](../Page/終極地帶系列.md "wikilink")（**肯·馬林內里斯**）

  - （）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （波萊特·凡·洛伊德〈波萊特〉）

  - 犬夜叉 ～詛咒的假面～（**日暮籬**）

  - （明日香）

  - 侍魂零SPECIAL（真鏡名彌娜）

  - [天誅 紅](../Page/天誅系列.md "wikilink")（**凛**）

  - [雙戀](../Page/雙戀.md "wikilink")（雛菊雅）

  - （芙蘿拉）

  - （）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 犬夜叉 奧義亂舞（**日暮籬**）

  - （艾莉絲）

  - [召喚夜響曲外傳 破曉之翼](../Page/召喚夜響曲外傳_破曉之翼.md "wikilink")（紀紗娜）

  - [深淵傳奇](../Page/深淵傳奇.md "wikilink")（*' 阿莉愛塔*'）

  - （）

  - [夢幻遊戲 玄武開傳 外傳 鏡之巫女](../Page/夢幻遊戲_玄武開傳.md "wikilink")（**奧田多喜子**）

  - BLEACH Advance 染紅的屍魂界（四楓院夜一）

  - BLEACH ～獲選之魂～（四楓院夜一）

  - （四楓院夜一）

  - （凛）

  - （凛）

  - （帕特莉西亞·馬汀）

  - [火爆玫瑰](../Page/火爆玫瑰.md "wikilink")（斯本瑟老師）

  - （蒂亞納、法拉）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [受讚頌者 給逝者的搖籃曲](../Page/傳頌之物.md "wikilink")（索波克、）

  - （艾爾莎·洛林）

  - [銀魂 銀時對土方\!?
    歌舞伎町銀玉争奪戰\!\!](../Page/銀魂_銀時對土方！？歌舞伎町銀玉争奪戰！！.md "wikilink")（**志村妙**）

  - [CLANNAD](../Page/CLANNAD.md "wikilink")（相樂美佐枝）

  - （**加賀瞳**）

  - [女高中生 GAME'S-HIGH\!\!](../Page/女子高生.md "wikilink")（香田亞佳莉）

  - [暮蟬悲鳴時破曉時分](../Page/寒蟬黎明.md "wikilink") （****、****）

  - （四楓院夜一）

  - BLEACH Wii 白刃閃耀圓舞曲（四楓院夜一）

  - （（四楓院夜一）

  - BLEACH ～炙熱之魂3～（四楓院夜一）

  - BLEACH ～刀刃戰士～（四楓院夜一）

  - （）

  - 街 ～命運的交差點～ 特別篇（麻生詩織）

  - （**琳**）

  - （咪咪吉原、真田美幸）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - （**志村妙**）

  - （加賀瞳）

  - （帕特莉西亞·馬汀）

  - [零之使魔 ～小惡魔和春風的協奏曲～](../Page/零之使魔.md "wikilink")（高凪春名）

  - 暮蟬悲鳴時破曉時分改（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - （**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - 暮蟬悲鳴時祭 碎片遊戲（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - 暮蟬悲鳴時祭 碎片遊戲 追加版（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - BLEACH ～炙熱之魂4～（四楓院夜一）

  - BLEACH ～刀刃戰士2nd～（四楓院夜一）

  - [全民高爾夫5](../Page/全民高爾夫5.md "wikilink")（莉娜）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [白騎士物語 -遠古的鼓動-](../Page/白騎士物語系列.md "wikilink")（**悠莉**）

  - 暮蟬悲鳴時破曉時分Portable（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - 第一卷·崇（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - 暮蟬悲鳴時絆 第二卷·想（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - （四楓院夜一）

  - （四楓院夜一）

  - BLEACH 聖戰對決 （四楓院夜一）

  - BLEACH ～炙熱之魂5～（四楓院夜一）

  - [靚影特務](../Page/鏡之邊緣.md "wikilink")（賽瑞絲汀）

  - 摔角天使生存者2（咪咪吉原、真田美幸）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - （Pururu醫護長）

  - 暮蟬悲鳴時破曉時分Portable MEGA EDITION（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - 暮蟬悲鳴時絆 第三卷·螺（**園崎魅音**、**園崎詩音**）

  - BLEACH DS 4th 火焰使者（四楓院夜一）

  - BLEACH ～靈魂嘉年華2～（四楓院夜一）

  - BLEACH ～炙熱之魂6～（四楓院夜一）

  -
<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [Another Century's Episode:R](../Page/異世紀機器人大戰：R.md "wikilink")（千鳥要）
  - [地下城與勇士](../Page/地下城與勇士.md "wikilink")（**席夫**、米聶特、恐怖的[亞斯她錄](../Page/亞斯她錄.md "wikilink")）
  - 白騎士物語 -光與闇的覺醒-（**悠莉**）
  - [.hack//Link](../Page/.hack/Link.md "wikilink")（碧）
  - 暮蟬悲鳴時絆 第四卷·絆（**園崎魅音**、**園崎詩音**）
  - BLEACH 靈魂引爆（四楓院夜一）
  - BLEACH ～炙熱之魂7～（四楓院夜一）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - ZONE OF THE ENDERS HD EDITION（肯·馬林內里斯）
  - [聖鬥士星矢Ω
    終極小宇宙](../Page/聖鬥士星矢Ω.md "wikilink")（**[天鷹座尤娜](../Page/天鷹座.md "wikilink")**）
  - [第2次超級機器人大戰Z 再世篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（瑪莉琳·凱特）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - （志村妙）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - （**狐神寧寧**\[60\]）

  - 私立格里莫瓦魔法學園（**武田虎千代**\[61\]）

  - （園崎魅音\[62\]、園崎詩音\[63\]）

  - [第3次超級機器人大戰Z 時獄篇](../Page/第3次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（千鳥要）

  - ONE PIECE
    超級偉大航路之爭X（[可亞拉](../Page/革命軍_\(ONE_PIECE\)#可亞拉.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 暮蟬悲鳴時粹（**園崎魅音**、**園崎詩音**\[64\]）

  - （崔克茜\[65\]）

  - [碧藍幻想](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")（輝夜姬\[66\]）

  - 第3次超級機器人大戰Z 天獄篇（千鳥要）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - Aikatsu！偶像活動！Photo on stage\!\!（瑪其那）

  - （日瀧真白\[67\]）

  - （參河利保子\[68\]

  - [英雄傳說VI 空之軌跡 the 3rd
    Evolution](../Page/英雄傳說VI_空之軌跡.md "wikilink")（艾莉卡·拉賽爾）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰V](../Page/超級機器人大戰V.md "wikilink")（千鳥要）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - （志村妙）

  - 驚爆危機！戰鬥的 Who Dares Wins（**千鳥要**\[69\]）

  - （鈴香\[70\] ）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [空戰奇兵7 未知的天空](../Page/空戰奇兵7_未知的天空.md "wikilink")（艾薇兒·米德）

### 廣播劇CD

  - R.O.D -THE CD-（菫川寧寧寧）

  - 伊蘇&空之軌跡vs.凡·喬（艾莉卡）\[71\]

  - [犬夜叉系列](../Page/犬夜叉.md "wikilink")（**[日暮籬](../Page/日暮籬.md "wikilink")**）

      - CD
        ～死呼泉～（[少年Sunday特製CD](../Page/週刊少年Sunday.md "wikilink")、應募者全員服務）

      - CD2 ～竹取翁凶暴～（〃）

      - 廣播劇專輯「犬夜叉 地獄待七人隊！」

      - 廣播劇專輯2「犬夜叉 嵐祭島！」

      - 廣播劇專輯特別篇「犬夜叉 紅白歌合戰！」 犬夜叉版、殺生丸版

      - 犬夜叉第559話 （Wide版全卷預約特典）

  - [英雄傳說VI 空之軌跡 the 3rd 廣播劇CD
    ～魂之刻印～](../Page/英雄傳說VI_空之軌跡.md "wikilink")（艾莉卡·拉賽爾）

  - [織田信奈的野望](../Page/織田信奈的野望.md "wikilink")（**柴田勝家**）

  - [極樂天使](../Page/極樂天使.md "wikilink")（**阿熊幸**）

  - （**遊佐幸惠**）

  - [CARAT！光之魔法國](../Page/CARAT!光之魔法國.md "wikilink")（**馬場香音**）

  - [槍與劍](../Page/槍與劍.md "wikilink") O.S.T.（雪子·史蒂芬斯）

  - [假面男僕 強制服務廣播劇CD](../Page/假面男僕.md "wikilink")（園崎魅音、園崎詩音）

  - [CLANNAD 在光守護的坡道上](../Page/CLANNAD.md "wikilink") 第2、4卷（相良美佐江）

  - （**吉岡奈子**）

  - [G奇幻漫畫CD精選 火焰之紋章
    暗黑龍與光之劍](../Page/火焰之紋章_暗黑龍與光之劍.md "wikilink")（琳達\[72\]）

  - （山路彩）

  - （美羽）

      - STRANGE+ THE DRAMA CD2「DEEP SEEKER」（美羽）

  - [楚楚可憐超能少女組](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink") 廣播劇CD EPS.1st
    ～和藹可親！用愛與和平拯救地球吧！～（雅妮絲·伍德史托克、嵐山由岐）

  - [7SEEDS 幻海奇情](../Page/7SEEDS_幻海奇情.md "wikilink")（**末黒野花**）

  - [真假茱莉葉](../Page/真假茱莉葉.md "wikilink")（市川美-{咲}-）

  - 3 原聲廣播劇CD（真鏡名彌娜）

  - （鴇神-{冴}-）

  - （**三好晴海**）

  - [東京★純愛奇緣](../Page/東京★純愛奇緣.md "wikilink")（美代）

  - [夏目友人帳](../Page/夏目友人帳.md "wikilink")（柊）

  - [色誘中毒](../Page/色誘中毒.md "wikilink")（風）\[73\]

  - [嬉皮笑園](../Page/嬉皮笑園.md "wikilink") Vol.1－3／Second Season
    Vol.1、3（**橘玲**）

  - [星空學園](../Page/星空學園.md "wikilink")（**無道綾那**）

  - [仰望半月的夜空](../Page/仰望半月的夜空.md "wikilink") looking up at the
    half-moon（谷崎亞希子）

  - 廣播劇CD （）

  - [暮蟬悲鳴時系列](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")（****、****）

  - [女優大試煉](../Page/女優大試煉.md "wikilink")（**-{榊}-美麗**）

      - 女優大試煉 原聲廣播劇\&BGM專輯 Vol.1「麥篇」
      - 女優大試煉 原聲廣播劇\&BGM專輯 Vol.2「野乃篇」

  - [夢幻遊戲 玄武開傳](../Page/夢幻遊戲_玄武開傳.md "wikilink") 1－4（**奧田多喜子**）

  - [惑星奇航](../Page/惑星奇航.md "wikilink") CD Drama "Sound Marks"（**田名部愛**）

  - 欲望系列（**綠青桃**）

      - 欲望 廣播劇CD
      - 欲望 廣播劇CD II

  - RADIO DJCD  Vol.3

  - [點點眉](../Page/嬉皮笑園.md "wikilink")（**玲**）

  - [幸運☆星](../Page/幸運☆星.md "wikilink")（帕特莉西亞·馬汀）

  - [笑一個！外村同學](../Page/笑一個！外村同學.md "wikilink")（**外村千鶴**）

  - [ONE ～光輝的季節～](../Page/ONE～光輝的季節～.md "wikilink") DRAMA CD3（**川名岬**）

### 外語配音

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [兩小無猜](../Page/兩小無猜_\(電視劇\).md "wikilink")（少女C）\[74\]

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [暴力特區](../Page/暴力特區.md "wikilink")（Lola〈Dany Verissimo 飾演〉）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [私人診所 (第4季)](../Page/私人診所.md "wikilink")（Erin〈Helen Slater 飾演〉）

### 電視劇

  - [HERO](../Page/HERO_\(日本電視劇\).md "wikilink")（2001年）－動畫角色的配音

### 廣播節目

  - 聲優專科（Radio Tampa（今改名：[電台NIKKEI](../Page/日經廣播電台.md "wikilink")））

  - （2005年9月份主持人）

  - （2007年2月1日 - 2007年8月3日，）

  -
### 廣播劇

  - [驚爆危機！舞動的Very merry
    Christmas](../Page/驚爆危機#廣播劇.md "wikilink")（**[千鳥要](../Page/驚爆危機角色列表#主角.md "wikilink")**）

### 旁白

  - （1996年－1998年，[TBS](../Page/TBS電視台.md "wikilink")）

  - （2004年－2008年，[NHK教育](../Page/NHK教育頻道.md "wikilink")）

  - （[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）

### 柏青哥

  - [CR相聚一刻系列](../Page/相聚一刻#柏青哥、角子機.md "wikilink")（**音無響子**）

  - [CR驚爆危機系列](../Page/驚爆危機#柏青哥、角子機.md "wikilink")（**[千鳥要](../Page/驚爆危機角色列表#主角.md "wikilink")**）

  - （**園崎魅音**、**園崎詩音**）

### 其它

  - 我們的地球是[阿特拉斯的](../Page/阿特拉斯.md "wikilink")（天象廳）－飾演少女

  - 「挑戰4年級課程」（**生島薰**）

## 音樂作品

### 角色歌曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>名義</p></th>
<th><p>曲名</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月22日</p></td>
<td></td>
<td><p>小早川優（<a href="../Page/清水愛.md" title="wikilink">清水愛</a>）、岩崎南（<a href="../Page/松來未祐.md" title="wikilink">松來未祐</a>）、帕特莉西亞·馬汀（<strong>雪野五月</strong>）</p></td>
<td><p>「☆」</p></td>
<td><p>遊戲《》相關歌曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8月17日</p></td>
<td><p>you</p></td>
<td><p>（<strong>雪野五月</strong>）</p></td>
<td><p>「」[75]</p></td>
<td><p>廣播劇CD《<a href="../Page/暮蟬悲鳴時解_目明篇.md" title="wikilink">暮蟬悲鳴時解 目明篇</a>》片尾主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>「」[76]</p></td>
<td><p>廣播劇CD《暮蟬悲鳴時解 目明篇》片頭主題曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3月5日</p></td>
<td><p>AYAKASHI Characters Vol.5 夜明秋野</p></td>
<td><p>夜明秋野（<strong>雪野五月</strong>）</p></td>
<td><p>「I will follow you」</p></td>
<td><p>電視動畫《<a href="../Page/AYAKASHI.md" title="wikilink">AYAKASHI</a>》相關歌曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月25日</p></td>
<td><p>Ultimate A-Style</p></td>
<td><p>園崎詩音（<strong>雪野五月</strong>）</p></td>
<td><p>「」</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月15日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/四楓院夜一.md" title="wikilink">四楓院夜一</a>（<strong>雪野五月</strong>）、<a href="../Page/護廷十三隊.md" title="wikilink">碎蜂</a>（<a href="../Page/桑島法子.md" title="wikilink">桑島法子</a>）</p></td>
<td><p>「」</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/BLEACH_(動畫).md" title="wikilink">BLEACH</a>》相關歌曲</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其它參加樂曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>名義</p></th>
<th><p>曲名</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月17日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>「真冬流星」<br />
「」</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 腳註

### 注釋

### 來源

## 外部連結

  - －雪野五月的官方個人部落格。

  - －（舊）雪野五月的官方個人網站（2009年2月27日的[網際網路檔案館](../Page/互聯網檔案館.md "wikilink")）。

  -

  -

  -

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:滋賀縣出身人物](../Category/滋賀縣出身人物.md "wikilink")
[Category:賢Production](../Category/賢Production.md "wikilink")
[Category:在日本出生的雙胞胎](../Category/在日本出生的雙胞胎.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.  《聲優名鑑》1，第309頁，，1999年 ISBN 978-4415008783

7.  將漢字全部轉化成[平假名](../Page/平假名.md "wikilink")。

8.
9.
10.
11.
12.

13.
14.
15. 比如在路上碰到亂扔空易開罐的人，她會提醒對方。甚至還抓到過[色狼](../Page/色狼.md "wikilink")。

16. 來自《[聲優Animedia](../Page/聲優Animedia.md "wikilink")》2006年12月號冰上在記載文章中提到，。

17.
18.

19. 主演出道作品。

20.

21.

22. 「神奇寶貝馬戲團的吸盤魔偶」（1998年9月24日播出）片尾曲工作人員表。

23.

24. 「尼多朗的戀愛故事」（1999年6月10日播出）片尾曲工作人員表。

25. 「檜皮鎮的呆呆獸之井」（2000年4月6日播出）片尾曲工作人員表。

26.

27.

28.

29.

30. 「太陽珊瑚好朋友！黃岩島的對決」（2001年8月30日播出）片尾曲工作人員表。

31.

32.

33.

34. 「班吉拉與由基拉」（2002年9月5日播出）片尾曲工作人員表。

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.

51.

52. 隨著單行本第65冊、第66冊同梱版附贈DVD發行。

53.

54. 隨著單行本第8冊特裝版附贈DVD發行。

55.

56.

57.

58.

59.

60.

61.

62.

63.

64.

65.

66.

67.

68. 《》2015年11月號，[ASCII Media
    Works](../Page/ASCII_Media_Works.md "wikilink")，2015年10月12日。

69.

70.

71. 《[伊蘇vs.空之軌跡 Alternative
    Saga](../Page/伊蘇vs.空之軌跡_Alternative_Saga.md "wikilink")》同梱廣播劇CD。

72. [賢Production所屬期間的聲優簡介：廣播劇CD作品](http://www.kenproduction.co.jp/member.php?mem=w65)
     與『火焰之紋章 暗黑龍與光之劍Vol.4 魔道聖域』的配音員一致。

73. 《[花與夢](../Page/花與夢.md "wikilink")》2005年20號附贈廣播劇CD。

74. 出道作。

75. 同時兼任作詞。

76.